\beginsong{Riverisco}[by={G. Carletti -- R. Rossi}]

\beginverse*
\nolyrics \[C D | G] \rep{2}
\musicnote{Ripetere dopo ogni strofa.}
\endverse

\bigskip
\noindent\emph{La foresta:}

\beginverse
Ri\[G]verisco lor si\[C]gnori
sono il pa\[D]gliaccio della \[G]corte
della \[G]mensa della \[C]casa di un
por\[D]caro dell'Arconte,
\[G] e ricordo a \[C]lor signori
che per \[G]certi \[D]casi \[E-]strani
l'ieri \[C]che diventa oggi non
ri\[D]tornerà do\[G]mani.
\endverse

\chordsoff
\beginverse
Calcolando si conteggia
che la roba va al denaro ma la
mano che la porta è più
importante del guadagno
se la roba sono i soldi
anche i soldi son la roba
e il denaro è un'astrazione
della fabbrica di merci.
\endverse

\beginverse
Riverisco lor signori
sono il pagliaccio della corte
della mensa della casa di un
porcaro dell'Arconte
c'è chi dice che son matto
che mi chiama menestrello
sono invece solo il paggio
del buffone del castello.
\endverse

\bigskip
\noindent\emph{L'albero:}

\beginverse
\textnote{Ripetere strofa 1}
\endverse

\beginverse
Corre e vola il nostro tempo
va veloce come il vento
se una donna si è negata
che abbia in sé un ripensamento
se campassimo in  eterno
si può chiedere cent'anni
ma poiché siamo già morti
consoliamo i nostri affanni.
\endverse

\beginverse
Corre e vola il nostro tempo
va veloce come il vento
come il vento dell'Oriente
che preannuncia un cambiamento
certo non cambierà niente
però può cambiare tutto
se la pianta della vita
ha gettato un altro frutto.
\endverse
\endsong
